---
sidebar_position: 1
title: "Clean"
description: "Clean data to make it internally consistent"
translated: 1
---

<!-- @format -->

import DocCardList from "@theme/DocCardList";
import ToolCatalogue from "@site/src/components/toolCatalogue.js";

Les outils de nettoyage vous permettent d'assurer la cohérence interne de vos données, de sorte que chaque fois qu'un point de données est référencé, il l'est de la même manière dans l'ensemble du jeu de données. Ces outils sont également utiles pour trier vos données dans les catégories les plus spécifiques nécessaires pour les %%%Données ouvertes et liées (LOD)|linked-open-data%%. Le nettoyage est une étape importante de la gestion des données, que vous fassiez ou non des LOD. 

## Outils de nettoyage

<ToolCatalogue preFilter={"Clean"} />
